[{"front": "Le point \\(M\\) de coordonnées \\((x,y)\\) est appelé {{c1::point d'affixe \\(z\\)}}", "back": ""}, {"front": "Le vecteur \\(\\vec{u}\\) de coordonnées \\((x,y)\\) est appelé {{c1::vecteur d'affixe \\(z\\)}}", "back": ""}, {"front": "Pour tout complexe \\(z\\), <br>\\(\\text{Re}(z)=\\)<br>\\(\\text{Im}(z)=\\)", "back": "\\(\\text{Re}(z)=\\frac{z+\\bar{z}}{2}\\)<br><br>\\(\\text{Im}(z)=\\frac{z-\\bar{z}}{2i}\\)"}, {"front": "\\(z+\\bar{z}=\\)<br>et \\(z-\\bar{z}=\\)", "back": "\\(z+\\bar{z}=2 \\cdot \\text{Re}(z)\\)<br>et \\(z-\\bar{z}=2i \\cdot\\text{Im}(z)\\)"}, {"front": "\\(|z|=\\)", "back": "\\(|z|= \\sqrt{ \\text{Re}(z)^2 + \\text{Im}(z)^2}\\)<br>\\(|z|=\\sqrt{z\\cdot\\bar{z}}\\)"}, {"front": "\\(|z|=1 \\iff\\)", "back": "\\(\\bar{z}= \\frac{1}{z}\\)"}, {"front": "Inégalité triangulaire :", "back": "\\(||z|-|z'|| \\leq |z+z'| \\leq |z| + |z'|\\)"}, {"front": "\\(z\\in \\mathbb{U} \\iff\\)", "back": "\\(z\\in \\mathbb{U} \\iff \\exists \\, \\theta \\in \\mathbb{R}, z = \\cos \\theta + i \\cdot \\sin \\theta\\), on le note \\(e^{i \\theta}\\)"}, {"front": "Formule d'Euler<br>\\(\\cos \\theta =\\)<br>\\(\\sin \\theta =\\)", "back": "\\(\\cos \\theta =\\frac{e^{i \\theta}+e^{-i \\theta}}{2}\\)<br>Formules d'Euler<br>\\(\\sin \\theta = \\frac{e^{i \\theta}-e^{-i \\theta}}{2i}\\)"}, {"front": "Formule de Moivre :<br>\\(\\left(e^{i \\theta} \\right)^n = \\)<br>\\(\\left(\\cos \\theta + i \\cdot \\sin \\theta \\right)^n\\) ", "back": "\\(\\left(e^{i \\theta} \\right)^n = e^{i \\theta}\\)<br>\\(\\left(\\cos \\theta + i \\cdot \\sin \\theta \\right)^n = \\cos(n \\theta) + i \\cdot \\sin(n \\theta)\\)"}, {"front": "\\(e^{i \\theta}=e^{i \\theta'} \\iff \\)", "back": "\\(e^{i \\theta}=e^{i \\theta'} \\iff \\theta = \\theta \\ [2 \\pi]\\)"}, {"front": "\\(j=\\)<br>\\(\\bar{j}=\\)<br>\\(j^2=\\)", "back": "\\(j=e^{i\\frac{2\\pi}{3}}\\)<br>\\(\\bar{j}=e^{-i\\frac{2\\pi}{3}}\\)<br>\\(j^2=e^{-i\\frac{\\pi}{3}}\\)"}, {"front": "Étape pour linéariser", "back": "i) Appliquer les formules d'Euler pour remplacer \\(\\cos x\\) et \\(\\sin x\\) par des \\(e^{ix}\\) et \\(e^{-ix}\\)<br>ii) Tout développer, si besoin avec la formule du binome<br>iii) Regrouper intelligemment les termes pour appliquer dans l'autre sens les formules d'Euler"}, {"front": "Technique angle moitié :<br>\\(e^{ip}+e^{iq}=\\)<br>\\(e^{ip}-e^{iq}=\\)", "back": "\\(e^{ip}+e^{iq}=e^{i\\frac{p+q}{2}}2\\cos \\left ( \\frac{p+q}{2} \\right )\\)<br>\\(e^{ip}-e^{iq}=e^{i\\frac{p+q}{2}}2i\\sin \\left ( \\frac{p-q}{2} \\right )\\)<br>Cas particulier :<br>\\(1+e^{i\\theta}=e^{i\\frac{\\theta}{2}} 2\\cos \\left ( \\frac{\\theta}{2} \\right )\\)<br>\\(1+e^{i\\theta}=e^{i\\frac{\\theta}{2}} \\left( -2i\\sin \\left ( \\frac{\\theta}{2} \\right )\\right)\\)"}, {"front": "Forme trigonométrique de \\(z\\)", "back": "\\(z= |z|e^{i\\theta}\\)"}, {"front": "Soit \\(z=x+iy\\),<br>\\(\\theta=\\)", "back": "\\(\\theta=\\text{Arctan} \\left( \\frac{x}{y} \\right)\\)"}, {"front": "Soit \\((E) \\) l'équation d'inconnue \\(z \\in \\mathbb{C}\\) suivante : \\(az^2+bz+c=0\\),<br>avec \\(a,b,c \\in \\mathbb{C}\\), \\(a \\neq 0\\).<br>Posons \\(\\Delta=b^2-4ac\\). Soit \\(\\delta\\) une racine carrée de \\(\\Delta\\). (on a \\(\\Delta= \\delta^2\\))<br>L'ensemble des solutions de \\((E)\\)est :<br>{{c1::\\(\\left \\{  \\frac{-b + \\delta}{2a} , \\frac{-b - \\delta}{2a}  \\right \\}\\)}}", "back": ""}, {"front": "Soit \\((E):az^2 + bz +c=0\\)<br>\\(z_1 \\) et \\(z_2\\) sont des solutions de \\((E) \\iff\\)", "back": "\\(\\begin{cases}\nz_1 + z_2 = -\\frac{b}{a} \\\\\nz_1 z_2 = \\frac{c}{a}\n\\end{cases}\\)"}, {"front": "Il existe exactement \\(n\\) racines \\(n\\)ièmes de l'unité, qui sont les complexes suivants :", "back": "\\(e^{i\\frac{2k\\pi}{n}}, k \\in \\{0,1, \\dots,n-1 \\}\\)"}, {"front": "La somme des racines \\(n\\text{ièmes}\\) de l'unité \\(\\omega\\) est :<br>\\(\\sum_{k=0}^{n-1} \\omega^k=\\)", "back": "\\(\\sum_{k=0}^{n-1} \\omega^k=0\\)"}, {"front": "Il existe \\(n\\) racine \\(n\\text{ièmes}\\) de \\(Z= \\rho e^{i\\theta}\\), qui sont :", "back": "\\[\\sqrt[n] \\rho e^{i\\frac{\\theta}{n}}e^{i\\frac{2k\\pi}{n}}, k \\in \\{ 0,\\dots,n-1\\}\\]<br>"}, {"front": "\\(e^z=e^{z'} \\iff\\)", "back": "\\(z+z'+i2k\\pi\\)"}, {"front": "Soient \\(A,B,C,D\\) des points d'affixes respectives \\(z_a,z_b,z_c,z_d\\), avec \\(A \\neq B\\) et \\(C\\neq D\\)<br>\\(\\left( \\vec{AB},\\vec{CD} \\right)=\\)", "back": "\\(\\left( \\vec{AB},\\vec{CD} \\right)=\\text{Arg} \\left( \\frac{z_d-z_c}{z_b-z_a} \\right)\\)"}, {"front": "Les vecteurs \\(\\vec{u}\\) et \\(\\vec{u'}\\) sont {{c1::colinéaires}} si et seulement si {{c2::\\(\\frac{z'}{z} \\in \\mathbb{R}\\)}}<br>Les vecteurs \\(\\vec{u}\\) et \\(\\vec{u'}\\) sont {{c1::orthogonaux}} si et seulement si {{c2::\\(\\frac{z'}{z} \\in i\\mathbb{R}\\)}}", "back": ""}]